<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tmx>
   <body>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>From Adam to Noah</seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>L'histoire de la famille d'Adam</seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                1
            
            This is
                the written account of Adam's family line.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>D'Adam aux fils de Noé</seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg/>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                1
            
            Voici
                l'histoire de la famille d'Adam. Quand <hi x="1">Dieu</hi> créa les êtres
                humains, il les fit de telle sorte qu'ils lui ressemblent. 
            
                2
            
            Il les
                créa homme et femme, il les bénit et leur donna le nom d'hommes
                le <hi x="4">jour</hi> où ils furent créés.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            When <hi x="1">God</hi>
                created mankind, he made them in the likeness of <hi x="1">God</hi>. 
            
                2
            
            He created
                them male and female and blessed them. And he named them
                “Mankind”
            
                5:2 
                Hebrew 
                adam
            
             when they
                were created.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                3
            
            Adam
                était âgé de 130 ans quand il eut un fils qui lui ressemble, qui
                soit son image. Il lui donna le nom de Seth. 
            
                4
            
            Après cela, Adam vécut encore 800 ans et il eut d'autres
                enfants. 
            
                5
            
            La
                durée totale de sa vie fut de 930 ans, puis il mourut.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                3
            
            When Adam
                had lived 130 years, he had a son in his own likeness, in his own image; and he
                named him Seth. 
            
                4
            
            After Seth
                was born, Adam lived 800 years and had other sons and daughters. 
            
                5
            
            Altogether, Adam lived a total of 930 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                6
            
            Quand Seth
                fut âgé de 105 ans, il eut pour fils
            
                5.6 
                Autre traduction, de même que dans les versets
                    suivants : 
                descendant.
            
             Enosh. 
            
                7
            
            Après cela, il vécut encore 807 ans et il eut d'autres enfants. 
            
                8
            
            Il mourut
                à l'âge de 912 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                6
            
            When Seth
                had lived 105 years, he became the father
            
                5:6 
                Father 
                may mean 
                ancestor
                ; also in verses 7-26.
            
             of Enosh. 
            
                7
            
            After he
                became the father of Enosh, Seth lived 807 years and had other sons and daughters. 
            
                8
            
            Altogether, Seth lived a total of 912 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                9
            
            Quand
                Enosh fut âgé de 90 ans, il eut pour fils Qénân. 
            
                10
            
            Après cela, il vécut encore 815 ans et il eut d'autres enfants. 
            
                11
            
            Il
                mourut à l'âge de 905 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                9
            
            When Enosh
                had lived 90 years, he became the father of Kenan. 
            
                10
            
            After he
                became the father of Kenan, Enosh lived 815 years and had other sons and daughters. 
            
                11
            
            Altogether, Enosh lived a total of 905 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                12
            
            Quand
                Qénân fut âgé de 70 ans, il eut pour fils
                Mahalaléel. 
            
                13
            
            Après cela, il vécut encore 840 ans et il eut d'autres enfants. 
            
                14
            
            Il
                mourut à l'âge de 910 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                12
            
            When
                Kenan had lived 70 years, he became the father of Mahalalel. 
            
                13
            
            After he
                became the father of Mahalalel, Kenan lived 840 years and had other sons and
                daughters. 
            
                14
            
            Altogether, Kenan lived a total of 910 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                15
            
            Quand
                Mahalaléel fut âgé de 65 ans, il eut pour fils Yéred. 
            
                16
            
            Après cela, Mahalaléel vécut encore 830 ans et il eut
                d'autres enfants. 
            
                17
            
            Il
                mourut à l'âge de 895 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                15
            
            When
                Mahalalel had lived 65 years, he became the father of Jared. 
            
                16
            
            After he
                became the father of Jared, Mahalalel lived 830 years and had other sons and
                daughters. 
            
                17
            
            Altogether, Mahalalel lived a total of 895 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                18
            
            Quand
                Yéred fut âgé de 162 ans, il eut pour fils Hénok. 
            
                19
            
            Après cela, il vécut encore 800 ans, et il eut d'autres
                enfants. 
            
                20
            
            Il
                mourut à l'âge de 962 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                18
            
            When
                Jared had lived 162 years, he became the father of Enoch. 
            
                19
            
            After he
                became the father of Enoch, Jared lived 800 years and had other sons and daughters. 
            
                20
            
            Altogether, Jared lived a total of 962 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                21
            
            Quand
                Hénok fut âgé de 65 ans, il eut pour fils Mathusalem. 
            
                22
            
            Après cela, Hénok mena sa vie sous le regard de <hi x="1">Dieu</hi> durant 300 ans
                et il eut d'autres enfants. 
            
                23
            
            La
                durée totale de sa vie fut de 365 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                21
            
            When
                Enoch had lived 65 years, he became the father of Methuselah. 
            
                22
            
            After he
                became the father of Methuselah, Enoch walked faithfully with <hi x="1">God</hi> 300 years and had
                other sons and daughters. 
            
                23
            
            Altogether, Enoch lived a total of 365 years. 
            
                24
            
            Enoch
                walked faithfully with <hi x="1">God</hi>; then he was no more, because <hi x="1">God</hi> took him away.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                24
            
            Hénok vécut en communion avec <hi x="1">Dieu</hi> puis il disparut, car <hi x="1">Dieu</hi> le
                prit
            
                5.24 
                Voir Hé
                        11.5 ; Jd 14.
            
            .
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                25
            
            When
                Methuselah had lived 187 years, he became the father of Lamech. 
            
                26
            
            After he
                became the father of Lamech, Methuselah lived 782 years and had other sons and
                daughters. 
            
                27
            
            Altogether, Methuselah lived a total of 969 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                25
            
            Quand
                Mathusalem fut âgé de 187 ans, il eut pour fils Lémek. 
            
                26
            
            Après cela, il vécut encore 782 ans et il eut d'autres enfants. 
            
                27
            
            Il
                mourut à l'âge de 969 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                28
            
            When
                Lamech had lived 182 years, he had a son. 
            
                29
            
            He named
                him Noah
            
                5:29 
                Noah 
                sounds like the Hebrew for 
                comfort
                .
            
             and
                said, “He will comfort us in the labor and painful toil of our hands caused by
                the ground the 
            
                
            
             has
                cursed.” 
            
                30
            
            After
                Noah was born, Lamech lived 595 years and had other sons and daughters. 
            
                31
            
            Altogether, Lamech lived a total of 777 years, and then he died.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                28
            
            Quand
                Lémek fut âgé de 182 ans, il eut un fils. 
            
                29
            
            Il
                l'appela Noé (Consolation
            
                5.29 
                En hébreu, le nom 
                Noé 
                évoque le verbe traduit par 
                consolera.
            
            ) en
                disant : Celui-ci nous consolera de notre travail et de la tâche
                pénible que nous impose ce sol que l'Eternel a maudit. 
            
                30
            
            Après cela, Lémek vécut encore 595 ans, et il eut
                d'autres enfants. 
            
                31
            
            Il
                mourut à l'âge de 777 ans.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
      <tu>
         <tuv xml:lang="en_GB">
            <seg>
            
                32
            
            After
                Noah was 500 years old, he became the father of Shem, Ham and Japheth.
        </seg>
         </tuv>
         <tuv xml:lang="fr">
            <seg>
            
                32
            
            Quand
                Noé fut âgé de 500 ans, il eut pour fils Sem, Cham et
                Japhet.
        </seg>
         </tuv>
      </tu>
   </body>
</tmx>
